【每日150蝗醫爆】九旬婆婆被迫訓走廊、無人餵飯 病人離世 病房迫爆無路推走

【明報專訊】即將90歲的徐婆婆在聯合醫院走廊一角，看到病房百態，醫護、病人來來往往，踢向牀邊聲聲響，晚上又有病人痛苦呻吟，遇上病人彌留，家屬更痛哭至清晨，令她無心睡眠。同房的癱瘓婆婆等到飯涼了也沒人餵飯，徐婆婆也行動不便，無法自行如廁要「死忍」。生時在病房難過，死後也「難過」，一次探病時間有人離世，要滿房的親友離開，再搬搬推推才能推走死者。徐婆婆的孫女感覺病房如災區，慨嘆「病人不能有尊嚴嗎？我們是基層，不能負擔入住私家病房，就要這樣嗎？」

徐婆婆去年12月17日早上因發燒、氣促、全身骨痛、無力步行而入聯合醫院急症室，輪候至中午12時見醫生，晚上11時許才上老人內科病房。

留院4天，她睡在走廊外和護士站附近，牀的上方有病人召護士的提示鐘，每有人按鐘呼叫護士，鐘就會響，牀邊是僅夠一人過的出入口，病人、家屬、醫護進出常踢到牀和椅，推牀出入更碰碰撞撞，令她無法休息。其孫女徐小姐說，探病一小時，已數度目睹房內的櫃移來移去。

走廊牀位無牀簾 內急死忍等親人

走廊病人入夜都無法休息，除了其他病人呻吟，遇上同房婆婆彌留，其30多名親友道別至清晨，一直在徐婆婆身邊痛哭。她首次遇到這狀况，別人的眼淚看在眼內，睡不着，也不知所措。

走廊牀位無牀簾，出入者貼牀而行，無私隱可言，行動不便的徐婆婆需要護士協助才可上廁所，卻沒護士有空，她倔強地靠「忍」，等到親人來才如廁。

見醫護「忙到出煙」 家屬亦感無奈

徐小姐憶述，其他病人遭遇亦令她難過，午飯時間，有行動不便病人的飯一直放着，沒人來餵，該婆婆在牀上呼叫都無人理會，至20分鐘後飯涼了才獲餵食。徐小姐看醫護「忙到出煙」，也為他們感到無奈。生無奈，死亦無奈，徐小姐稱探病時有人離世，職員想推死者離開也難，擾攘一輪後職員讓探病的親友離開，搬搬推推病牀，死者才能被移離病房。

徐小姐形容那4天所見的病房如災區，像時光倒流數十載，病房嘈雜之餘，完全無私隱，只是探病也感環境辛苦，病房紛亂，不似適合治療的環境，也不是從病人角度出發的設計，反問病人怎可能在這狀况下養病？

基層無力住私院「病人不能有尊嚴嗎？」

即使公立醫院環境再差，不是富貴人家的徐小姐嘆自己和婆婆也別無選擇，生病只能到公立醫院，「病人不能有尊嚴嗎？我們是基層，不能負擔入住私家病房，就要這樣嗎？」

社區組織協會幹事彭鴻昌老左就會得到相同的報應

由醫牲業界一人一票選出嘅醫學會代表人物史太祖反對引入英聯邦醫生，反而要求引入支那醫牲解決香港醫療問題

吳三桂

佢應該lap埋lap埋大把水啦

強烈要求引入中國醫生
五千年黎中國偉大文化 一定要入引中國醫生解決香港班仆街醫生
好撚唔抵得佢地咁高人工，一定要拉到佢1萬5千蚊一個月 低過洗碗阿姐！！！！！！ 大家一齊跟我大字報

孕婦剖腹產子被偷腎 中國新華醫院院長供認曾偷九個腎

手術後腎消失 農婦尋腎3年無果

包皮手術割一半醫生停下加價1萬5！ 病人負傷起來繳費

重慶醫生手術途中突加碼 費用飆升13倍

江蘇男割包皮 醫生手術中加價5倍 院方：沒違規

成都女子手術麻醉後竟被醫生強姦 警方：嫌犯現已被捕

辦案人員經查發現，羅平沒有取得醫師資格證和醫師執業證。他於2017年6月開始在雙流區某街道開設的「1+1服務中心」從事醫療活動，並辦理虛假的醫師資格證、醫師執業證和身份證，向雙流區某醫院提交。他又於2016年至2018年期間，階段性在雙流某醫院坐診。

強姦、偷腎、加價 、假醫生，少不免 沒事兒

強國黨媒展視中國式CPR 救助心臟停頓病人
－＞未來香港將會獲得優秀中國式醫療！

建議香港政府先提出引入英國醫生
然後再偷偷地引入大陸醫生
咁樣就可以拉低醫生人工
我最想見到既事情先會發生！！！
我要佢地死、低人工過我 ！
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
自2012年起，醫管局以有限度註冊聘請了39名海外醫生來港執業，但截至2018年底只有10名仍在公立醫院服務，「事實是醫管局無法挽留本港的畢業醫生，也無法挽留海外畢業的醫生。」

林晢玄早前接受訪問時指，可參考新加坡模式，讓指定院校名單的海外醫生免試到本港公立醫院工作，年期不限。有關建議可謂是「改良版」的有限度註冊制度。

而公共醫療醫生協會今日（30日）再發表聲明，指歡迎任何擁有與本港同等專業資格的海外畢業醫生，遵從現有機制，且透過有限度註冊來港，但需確保海外醫生長期留在公立醫院。

香港公共醫療醫生協會稱，政府在2003年沙士削減2667張病床、推俗稱「肥雞餐」的自願離職計劃、關閉護士學校、削減醫科學額，緊縮醫療開資，而這些措施的惡果終在十多年後出現。協會指香港公營醫療體系早就超出負荷，而醫院的工作環境已達不安全水平，嚴重危害病人安全及影響服務質素，而前線醫護仍一直努力工作，「哀我同業，咫尺但愁雷雨至，向來悲傷何其多？」

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
以香港戰地環境引入高質英國醫生！
可能外國鬼佬鍾意戰地環境同埋語言挑戰
大中華呢3個字已經夠吸引佢地

睇下佢地NHS d醫院

同埋我地香港d醫院

英聯邦高質醫生一定好鍾意挑戰自己 快d邀請佢地黎香港做野

係

醫牲：錢已袋，理撚得你

呢條友狙擊醫生仲勁過連登仔

醫牲：無人拎枝槍迫你來醫院，你唔鍾意可以走

一日150個 打爆香港

唔比引入英聯邦醫牲，要同支共一家親
賣港求榮你識條鐵咩

社區組織協會仲有施麗珊、何喜華呢班仆街

點樣可以消滅呢個組織?

【人蠢無藥醫】護士「人手不足」做口號不提每日150新移民 為共匪輸入支那醫護送上借口！

港豬其實根本同啲鍵盤戰士一鳩樣

兒登仔被人恰 就上網用鍵盤講， 面對面唔敢講唔敢屌 。

港豬又係咁 , 有委屈佢地就淨係同紙媒講， 叫佢地出嚟大遊行，投票投到反政府既人入去就話唔好搞事啦。

班廢中廢老搞成咁 係一種抵死

死在走廊

北大嶼山醫院就算係100% FULL RUN都只係提供到120張住院病床

請問點頂到每日150蝗既速度呀？

簡單小學數學題黎啦屌你老母！

香港仲有邊樣野未淪陷

警察=公安
政府官員=中共走狗
公屋 新移民霸哂
教育 普通話上中文
ICAC=垃圾

連最後醫療都變埋中國醫生
係香港住同大陸有咩分別

遲下立埋23條 香港正式變為中國省

連登仔一向支持死多啲廢老架喎

點解香港要拆晒自己D野去比每日150蝗?

痴左邊條筋呀你?

好似睇緊code black咁

平心而論，呢樣係真

每日150人

識睇應該睇中醫
能醫百病

個樣好撚奸

第時入院冇床位唔好怪人
係你自己支持新移民落嚟同你爭

其實香港人交既稅唔小得過歐美，因為地價

其實不嬲都係唔夠人

唔夠人佢就會close ward
形成好似唔夠床咁樣

依家天水圍要開ward
佢就調其他新西醫院嘅人手過去
然後呢啲醫院就閂咁啲ward

而唔夠有兩個主因
其一係醫管唔想請咁多
都係錢問題
請1000個護士一年就已經出多5億糧
但1000人只係杯水車薪
而且5億唔係恆常
下年無就要撲水出糧
醫生唔好計添
要啲高層減薪請返啲前線？佢彩你都傻

其二同殺校一樣
人滿時減學額人手不足時先再加
永遠有滯後

屌你老母醫療都要搞到好似大陸咁！

死廢佬抵撚死

見到香港由生養死葬 衣食住行都退步落去
隔離新加坡就愈黎愈成熟
唔知過多幾十年香港會唔番番去開埠咁

新加坡冇150人

唔合理既地方係 … ?
你試下公立醫院既工時同工作係點 再諗下人地值唔值咁既人工 ok ?

因為你有理想 所以要壓榨到你只係啱啱夠食飯
唔怪之得香港做IT 做設計 搞科研注定仆街

唔單止醫療，呢十年既建築工程，近兩三年既it都相繼奶野。反而business同法律既情況好好多。

事實證明香港人都係適合做吹水佬多。

成班賤種屈鳩老人家，保護每日150條蟲
下屆邊個話取消150條蟲邊個可以做議員！一定夠票做議員！

咩中國省 香港只係中國入面一個城市而已

香港it係輔助性質咋，同高科技扯唔埋欄。
互聯網公司近乎冇（可能hktvmall openrice算係），高科技工業又冇，淨係識起樓起基建。

Resort to the extreme
Slippery slope
醫牲打手慣用手法